難捱禁堂食令 板長壽司要求員工放20天無薪假兼薪金減半

板長壽司在全港有28所分店。

食肆全日禁堂食明(29日)起才實施，但已有食肆難捱禁晚市堂食，在全港有28所分店的板長壽司決定在下月，要求全體員工放合共20天的無薪假與例假，並減薪一半。有門市員工今(28日)透露，禁堂食令重挫店舖生意額，午市只得一枱客人，但不少人手停口停，減薪後或要找兼職幫補生計。

因應政府對食肆實施防控措施，有板長壽司員工早前接獲公司訊息，指禁晚市堂食後，已令生意下跌超過至少7成，料明天實施全日禁堂食會令生意再下跌多1至2成，要全體職員在8月份需放15天無薪假，亦要放例假，合共20日，另員工要減薪50%。公司指這是無奈的決定，並指若全日禁堂食措施過後能回復6月份的生意額，將會調整決定。

在門市任職近1年的陳先生(化名)向東網透露，禁堂食令重挫店舖生意額，午市時「試過全場得一枱客」，惟有減少兼職人手。他又指，不少員工靠份糧養妻活兒，減薪一半後或被迫以積蓄交租，並考慮「偷偷地搵兼職」幫補生計，士氣十分低落。他批評政府無能，不但拒絕封關，防疫措施亦出現不少漏洞，導致香港疫情爆發，須以禁堂食令補鑊，惟至今仍未公布任何支援措施，斥其無視工友苦況。

根據其官方網站，板長壽司在全港有28所分店，預料措施將影響一定人數的員工，惟未知措施只影響門市員工或會波及後勤人員。東網記者正向板長壽司查詢，暫未有回覆。

執柒咗佢啦

.jpg

幾時到元氣

一個就賠錢炒人，一係就照出人工
無薪假真係最撚低賤，又要留住班員工，但又唔想蝕出糧
我係班伙計就集體拒絕放no pay啦，一係就賠錢炒鳩我，一係照出糧，話撚知佢

最撚慘就員工
老闆就收政府補貼
業主就照收租

好景果陣又唔見佢哋善待員工，一唔掂就借頭借路cut呢樣cut果樣刻薄員工，呢D食肆執咗都唔駛恨啦！